**孔雀會**是[台灣三大](../Page/台灣.md "wikilink")[犯罪組織之一](../Page/犯罪組織列表.md "wikilink")[天道盟旗下分會](../Page/天道盟.md "wikilink")\[1\]。

## 簡介

孔雀會早期在[臺北都會區的](../Page/臺北都會區.md "wikilink")[中和](../Page/中和區.md "wikilink")、[永和](../Page/永和區.md "wikilink")、[土城及](../Page/土城區.md "wikilink")[萬華一帶活動](../Page/萬華區.md "wikilink")，全盛時期後陸續在[鶯歌](../Page/鶯歌區.md "wikilink")、[中壢乃至](../Page/中壢區.md "wikilink")[台中等地區發展](../Page/臺中市.md "wikilink")。發起人[李博熙](../Page/李博熙.md "wikilink")（綽號「博熙仔」）在[一清專案時被掃入獄](../Page/一清專案.md "wikilink")。1986年7月間，在[台北看守所內與羅福助](../Page/台北看守所.md "wikilink")、吳桐潭、謝通運等人假藉管訓放風時機，串連討論結盟事宜，其最初提議建立一支「孔雀兵團」《資料來源：時報週刊》。之後，1986年10月31日，於北所獄中與其他角頭串聯組成[天道盟](../Page/天道盟.md "wikilink")，任孔雀會創會會長（為北所結盟時的最初六個意識團體之一）。直到1987年至1988年間、李博熙等人出獄後，方在中、永和及土城地區成立「孔雀會」的具體組織（當時媒體敘述為天道盟唯一的"外省"會）。李博熙涉多起槍擊事件使其成為當時的10大槍擊要犯之首。在1987年10月的一場圍捕槍戰中，[李博熙被警方](../Page/李博熙.md "wikilink")（霹靂小組）用[狙擊槍擊斃](../Page/狙擊槍.md "wikilink")\[2\]。

後續陶哥至桃園發展與官大吸收大量[鶯歌](../Page/鶯歌區.md "wikilink")、[桃園](../Page/桃園區.md "wikilink")[大樹林角頭份子](../Page/大樹林區.md "wikilink")、應案在身兩位大哥流亡大陸，把[桃園](../Page/桃園區.md "wikilink")[鶯歌地盤交給](../Page/鶯歌區.md "wikilink")[中壢的會長鵬哥](../Page/中壢區.md "wikilink")，後來全盛時期以經營[賭場風光一時](../Page/賭場.md "wikilink")。2010年1月，孔雀會中壢分會為桃園多處警分局同步掃蕩，逮捕會長綽號大誠哥等多名成員\[3\]。

## 歷任會長

  - 首任：李博熙
      - 代理：李恕權（綽號「黑面權」，李博熙之弟）
  - 次任：陶小順（曾流亡中國大陸）\[4\]
  - 第三任：曾銀鵬（原委員長）
      - 代理：劉耀宗
  - 會長：凱弟

[建築商遭擄被虐致死 天道盟劉耀宗等人被訴 2003/7/4
大紀元](http://www.epochtimes.com/b5/3/7/4/n338096p.htm)</ref>

  -   - 代理：陳文彬高雄縣大樹會　會長

## 幹部

  - 會長：彬哥
  - 副會長：老甘
  - 顧問：秦嗣來
  - 顧問：官洲鎮（已流亡大陸）前十大槍擊要犯
  - 顧問：彭盛民
  - 委員長：曾銀鵬(已不管事)
  - 木柵組長：細路祥
  - 中和組長：華少
  - 中壢組長：大胖
  - 板橋組長: 豹哥
  - 新莊組長: 傑哥
  - 林口組長: 阿信
  - 桃園組長: 建國
  - 鶯歌組長: 阿漢
  - 新店組長: 冠文

## 參考資料

[Category:天道盟](../Category/天道盟.md "wikilink")

1.  近期因內部實力不足！得靠著跟竹聯幫談合作才得以運作[國家文化資料庫
    新聞電視影像](http://nrch.cca.gov.tw/ccahome/index.jsp)
    內容主題：天道盟;掃黑 主要題名：臺北檢方 持續掃黑 日期：1996/9/13 臺灣電視公司版權所有
2.  [國家文化資料庫 新聞電視影像](http://nrch.cca.gov.tw/ccahome/index.jsp)
    內容主題：李博熙;莊亨岱 主要題名：槍擊要犯李博熙與警方發生激烈槍戰死亡 日期：1987/10/22
    臺灣電視公司版權所有
3.  [幫派經營地下錢莊，並持槍械滋事、暴力討債及買賣槍械，檢警掃蕩瓦解天道盟孔雀會堂口
    【桃園縣警察局】](http://www.tyhp.gov.tw/cht/index.php?code=list&flag=detail&ids=131&article_id=31128)
4.  [妙天遭索8千萬　黑道15年後來追討 2007/3/5
    TVBS](http://www.tvbs.com.tw/NEWS/NEWS_LIST.asp?no=suncomedy20070305120908)